<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
      <title>Products on Высокотехнологичные решения </title>
      <generator uri="https://hugo.spf13.com">Hugo</generator>
    <link>http://www.hitsl.ru/products/index.xml/</link>
    
    
    
    <updated>Tue, 01 Jan 2008 00:00:00 UTC</updated>
    
    <item>
      <title>Электронная регистратура</title>
      <link>http://www.hitsl.ru/products/er/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jan 2008 00:00:00 UTC</pubDate>
      
      <guid>http://www.hitsl.ru/products/er/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Информационная система позволяет пациентам записываться на приём к врачу через портал государственных услуг,
информационные киоски (инфоматы) и центр обслуживания звонков, организованный на базе единой электронной регистратуры.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;toc_0&#34;&gt;Решаем&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Запись пациентов в отдельно взятом ЛПУ;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Запись пациентов в отдельно взятом регионе страны;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;toc_1&#34;&gt;ЛПУ&lt;/h2&gt;

&lt;figure class=&#34;block-image text-center&#34;&gt;
  &lt;img src=&#34;/static/img/img/er_shem1.gif&#34; class=&#34;img-responsive img-thumbnail&#34;&gt;
  
    &lt;figcaption class=&#34;text-muted&#34;&gt;Схема работы решения внутри ЛПУ&lt;/figcaption&gt;
  
&lt;/figure&gt;

&lt;h2 id=&#34;toc_2&#34;&gt;Регион&lt;/h2&gt;

&lt;figure class=&#34;block-image text-center&#34;&gt;
  &lt;img src=&#34;/static/img/img/er_shem2.gif&#34; class=&#34;img-responsive img-thumbnail&#34;&gt;
  
    &lt;figcaption class=&#34;text-muted&#34;&gt;Схема работы решения в регионе&lt;/figcaption&gt;
  
&lt;/figure&gt;

&lt;h2 id=&#34;toc_3&#34;&gt;Еще вопросы?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Если остались вопросы, то можно отправить &lt;a href=&#34;mailto:sales@hitsl.ru&#34;&gt;заявку&lt;/a&gt; на проведение презентации системы
электронной регистратуры.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Внедрение решения позволяет значительно снизить очереди в регистратурах медицинских учреждений, повысить качество,
удобство и скорость обслуживания пациентов, предоставляет возможность пациентам видеть загрузку медицинского учреждения.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Аптечная система</title>
      <link>http://www.hitsl.ru/products/apteka/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jan 2008 00:00:00 UTC</pubDate>
      
      <guid>http://www.hitsl.ru/products/apteka/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Основная задача АИС - автоматизация учета в аптеках и отделениях медицинских учреждений.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;toc_0&#34;&gt;Решаем&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Внедрение аптечной информационной системы помогает избавиться от двух ключевых проблем, существующих в
медицинских учреждениях при работе с лекарственными препаратами:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Перерасход лекарств;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Назначение пациенту отсутствующих лекарств.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;toc_1&#34;&gt;Учет&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;В системе ведется учет товарно-материальных ценностей:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Медикаментов;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Медицинских изделий;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Других категорий товаров.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Для учета лекарственных средств в системе предусмотрены специализированные механизмы, позволяющие получать
аналитические данные и формировать необходимую отчетность. Также реализованы модули для управления закупками и
запасами в центральной аптеке и в отделениях.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;toc_2&#34;&gt;Интеграция&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Интеграция аптечной системы с &lt;a href=&#34;/products/mis&#34;&gt;МИС&lt;/a&gt; – медицинской информационной системой - позволяет вести
персонифицированный учет лекарственных и обеспечивающих средств. Это дает специалистам медучреждения возможность
контролировать в режиме реального времени наличие необходимых лекарственных препаратов.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;toc_3&#34;&gt;Результаты&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Внедренная система позволяет отслеживать расход лекарственных средств за интересующий период времени с возможностью
детализации по каждому пациенту.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;toc_4&#34;&gt;Еще вопросы?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Если остались вопросы, то можно отправить &lt;a href=&#34;mailto:sales@hitsl.ru&#34;&gt;заявку&lt;/a&gt; на проведение презентации системы АИС.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Обзор</title>
      <link>http://www.hitsl.ru/products/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jan 2008 00:00:00 UTC</pubDate>
      
      <guid>http://www.hitsl.ru/products/</guid>
      <description>

&lt;h2 id=&#34;toc_0&#34;&gt;Медицина&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;«ВТР» поставляет широкий спектр решений для медицины: от систем первичного учета и автоматизации рабочего места врача
до аналитических систем, обеспечивающих управление региональным здравоохранением. Имеющаяся экспертиза в области
автоматизации медицины дает «ВТР» неоспоримые преимущества в понимании основных проблем, первоочередных и
перспективных задач отрасли. Имеющаяся экспертиза в области автоматизации медицины дает нам неоспоримые
преимущества в понимании основных проблем, первоочередных и перспективных задач отрасли.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Для здравоохранения «ВТР» предлагает решения, позволяющие модернизировать всю IT-инфраструктуру медицинских учреждений:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;/products/mis&#34;&gt;Медицинская информационная система&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;/products/er&#34;&gt;Электронная регистратура&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;/products/risar&#34;&gt;РИСАР&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;/products/lis&#34;&gt;Лабораторная информационная система&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;/products/pacs&#34;&gt;PACS&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;/products/apteka&#34;&gt;Аптечная информационная система&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;/products/sblood&#34;&gt;Трансфузиология&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;/products/ord&#34;&gt;Документооборот&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&#34;toc_1&#34;&gt;ЛПУ&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;К автоматизации первичного учета относится внедрение комплексных медицинских информационных систем (МИС) в отдельно
взятых медицинских организациях. МИС, которые наша компания внедряет у клиентов, обеспечивают автоматизацию оперативного
планирования и управления процессом оказания медицинской помощи, учета медицинских услуг, ведения электронной медицинской
карты пациента, поддержку работы врача и процессов управления медицинской организацией. Фактически МИС являются
специализированной системой управления предприятием (ERP).&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;toc_2&#34;&gt;Регион&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Региональная автоматизация подразумевает создание медицинских информационных систем и систем управления отдельными
медицинскими организациями, в том числе:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;региональной информационной системы учета застрахованных по ОМС для ТФОМС, СМО и определения страховой принадлежности
гражданина для медицинских организаций;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;региональной системы взаиморасчетов за оказанную медицинскую помощь между медицинскими организациями, СМО и ТФОМС;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;региональной информационной системы управления сетью учреждений здравоохранения и обеспечения «роуминга» электронной
медицинской карты пациента;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;региональной информационной системы мониторинга родовспоможения и экспертного сопровождения;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;региональной информационной системы управления лекарственным обеспечением по федеральным и региональным программам;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;региональной информационной системы сбора, обработки и анализа отчетности сети учреждений здравоохранения;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;автоматизация деятельности медицинской организации на базе выбираемой из нескольких распространяемых «ВТР»
комплексных медицинских информационных систем, оптимально подходящей для внедрения в конкретном ЛПУ
(различаются платформами и функциональными особенностями).&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&#34;toc_3&#34;&gt;Федерация&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Информационные системы федерального уровня объединяют и позволяют анализировать данные регионального учёта с целью
управления отраслью. Они являются инструментом для того, чтобы выравнивать условия оказания медицинской помощи в
разных регионах, гарантировать оказание медпомощи и повышать ее качество независимо от места обращения.
Специалисты «ВТР» консультируют по комплексной информатизации здравоохранения РФ, пропагандирует проект перехода
на электронный обмен документами между участниками системы обязательного медицинского страхования и здравоохранения всей страны.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;toc_4&#34;&gt;Еще вопросы?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Если остались вопросы, то можно отправить &lt;a href=&#34;mailto:sales@hitsl.ru&#34;&gt;заявку&lt;/a&gt; на проведение презентации по нашим решениям.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Медицинская информационная система</title>
      <link>http://www.hitsl.ru/products/mis/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jan 2008 00:00:00 UTC</pubDate>
      
      <guid>http://www.hitsl.ru/products/mis/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Система осуществляет персонифицированный учет обращений пациентов и учет оказанной медицинской помощи,
ведет электронные медицинские карты амбулаторного и стационарного больного, реализует сбор и анализ данных
деятельности ЛПУ, предоставляет информацию об оказанных услугах для осуществления финансово-экономического
учета и планирования.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;toc_0&#34;&gt;Решаем&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;сбор и хранение информации об оказанной медицинской помощи пациенту;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;информационная поддержка функционирования лечебно-диагностических, административных и финансово-экономических подразделений.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;toc_1&#34;&gt;Автоматизируем&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Регистрация и учет обслуживаемого населения:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;учет персональных и демографических данных пациентов;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;поиск пациентов по идентификаторам.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Запись пациентов на обслуживание, управление занятостью ресурсов и распределение потоков пациентов в ЛПУ:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;формирование расписаний работы сотрудников, структурных единиц;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;запись пациентов на прием, исследование, процедуру, оперативное вмешательство;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;учет в расписании фактически состоявшихся событий и отработанного времени;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;получение оперативных сводок о планируемой занятости ресурсов;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;интеграция с ЕГИСЗ Минздрава РФ и региона.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Деятельность приемного отделения стационара:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;учет приема больных, оформление госпитализации или отказа от госпитализации;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;регистрация диагноза, осмотра в приемном отделении;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;регистрация согласия пациента на медицинское вмешательство, на обработку персональных данных, на предоставление информации родственникам, отказа от госпитализации;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ведение очереди плановых госпитализаций пациентов.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ведение электронных амбулаторных карт пациентов:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ведение документации врачебных осмотров;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;учет медицинских услуг;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ведение документации консультаций, лабораторных, инструментальных, рентгенологических исследований, амбулаторных операций, процедур, медикаментозных назначений и прочего;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;формирование рецептов на получение лекарственных средств;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;учет случаев обращений пациента, включая регистрацию фактов открытия, закрытия случая и результата обращения, оказанных услуг;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;формирование печатных форм, соответствующих требованиям Минздрава РФ.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ведение электронных историй болезни пациентов:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ведение документации врачебных осмотров, включая первичный осмотр, эпикризы, дневниковые записи;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;регистрация документации консультаций, лабораторных, инструментальных, рентгенологических исследований, процедур, медикаментозных назначений и прочего;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;планирование и учет результатов оперативных вмешательств, включая подготовку предоперационного эпикриза и протокола операции;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;формирование листов назначений и листов наблюдений в соответствии с врачебным назначениями, измерение и регистрация показателей состояния здоровья пациента;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;автоматическое формирование эпикризов и выписок;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;формирование печатных форм, соответствующих требованиям Минздрава РФ.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Учет временной нетрудоспособности:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;регистрация случая временной нетрудоспособности, продление и закрытие случая;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;учет выданных листков временной нетрудоспособности;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;учет заключений врачебных комиссий по случаю временной нетрудоспособности;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;учет направлений в бюро медико-социальной экспертизы по случаю временной нетрудоспособности и регистрация его заключений, отражение заключения бюро медико-социальной экспертизы в листке временной нетрудоспособности.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Клинико-экспертная работа:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;регистрация результатов врачебных комиссий;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;формирование направлений во внешние учреждения (бюро медико-социальной экспертизы и другие специализированные организации), регистрация их заключений.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Управление коечным фондом:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;планирование коечного фонда и контроль его состояния;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;учет использования коечного фонда и движения пациентов в стационаре, включая регистрацию размещения пациента, его перевода и выписки;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;получение оперативных сводок о движении пациентов и наличии свободных коек в отделении;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;анализ функционирования коечного фонда.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Управление взаиморасчетами за оказанную медицинскую помощь:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;формирование реестров счетов за оказанную медицинскую помощь;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ведение прейскурантов медицинских услуг;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;формирование счетов за оказанную медицинскую помощь и учёт платежей;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;мониторинг реализации государственного задания на оказание высокотехнологической медицинской помощи информации о выделении квоты.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Анализ деятельности и формирование отчетности.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;toc_2&#34;&gt;Характеристики&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Свободный программный продукт. Не требует лицензионных отчислений за каждое рабочее место.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Интегрируется с внешними региональными информационными системами: Ззапись на прием к врачу Минздрава РФ
и региона, ЕГИСЗ Минздрава РФ и региона, системами нормативно-справочной информации; учета персонифицированных
данных пациентов и взаиморасчетов за оказание медицинской услуги; регистром сотрудников учреждений здравоохранения.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Использует федеральные справочники: КЛАДР, ОКАТО, ОКВЭД, ОКСО, ОКИН, ОКФС, МКБ-10, номенклатуру диагностических
исследований МЗ РФ, справочник медикаментов на основе номенклатуры РЛС.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;toc_3&#34;&gt;Ожидания&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Повышение качества лечебно-диагностического процесса;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Контроль обоснованности расходов на оказание медицинской помощи;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Снижение нагрузки на медицинский персонал;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Оперативный доступ к медицинской информации и статистическим данным ЛПУ для принятия управленческих решений.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;toc_4&#34;&gt;Еще вопросы?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Если остались вопросы, то можно отправить &lt;a href=&#34;mailto:sales@hitsl.ru&#34;&gt;заявку&lt;/a&gt; на проведение презентации МИС.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>РИСАР</title>
      <link>http://www.hitsl.ru/products/risar/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jan 2008 00:00:00 UTC</pubDate>
      
      <guid>http://www.hitsl.ru/products/risar/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Единственная мониторинговая система с ведением первичной документации по беременной женщине в полном объеме,
созданная совместно с ведущими специалистами акушерства и гинекологии Российской Федерации.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;toc_0&#34;&gt;Решаем&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Система регионального уровня для автоматизации мониторинга акушерско-гинекологической службы, предназначенная
для работы врачей в перинатальных центрах, женских консультациях, родильных домах и территориальном органе управления
здравоохранением. В комплексе с другими мерами мониторинговая система позволяет значительно повлиять на уровень младенческой и
материнской смертности и инвалидности в регионе.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;toc_1&#34;&gt;Автоматизируем&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;сбор и мониторинг первичной информации по беременным женщинам;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;расчет группы показателей: степень риска по шкале Фроловой, степень риска по шкале Радзинского, группа риска по невынашиванию беременности, шкала оценки степени тяжести нефропатии Виттлингера, шкала оценки степени тяжести гестоза Савельевой;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;регистрация пациенток в единой базе наблюдаемых беременных женщин с ведением электронной медицинской карты (ЭМК);&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;управление расписанием и записью на обслуживание;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;персонифицированный учет сведений об оказании медицинской, лечебно-диагностической помощи и профилактических мероприятий;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;формирование плана обследований и контроль выполнения стандартов медицинской помощи для беременных женщин с учетом базового спектра обследований (приказ 572н МЗ РФ);&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;формирование отчетных форм трех видов: стандартные формы отчетности, утвержденные МЗ РФ, формы, разработанные специалистами на практике, произвольные выборки из базы данных РИСАР.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;toc_2&#34;&gt;Кураторам&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Куратор имеет перед глазами картину по состоянию беременных женщин региона на основании автоматически рассчитанных рисков (перинатальных, гестоза и др.).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Куратор оперативно получает сводку и детализацию о выполнении базового спектра обследований (приказ 572н МЗ РФ).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Куратор автоматически оповещается о критических изменениях состояния пациентки&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Куратор имеет возможность планировать и контролировать исполнение заданий через систему поручений врачам.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Куратор при мониторинге имеет возможность фильтровать пациенток по комбинациям результатов автоматически рассчитанных рисков с запросами по ЭМК беременных женщин: диагноз, неделя беременности, результаты осмотров, исследований и др.).&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;toc_3&#34;&gt;Врачам&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Врач получает рекомендации по плану лечения на основании базового спектра обследований (приказ 572н МЗ РФ).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Врач мониторит динамику изменения состояния наблюдаемых им пациенток, получая автоматические оповещения о критических изменениях.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Врач видит автоматически рассчитанные на основании данных осмотров и исследований риски (перинатальный, гестроза и др.).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Врач работает с единой ЭМК беременной женщины для всего региона.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Врач получает содействие со стороны перинатального центра по ведению пациенток через систему поручений.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;toc_4&#34;&gt;Беременным&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Пациенткам приходят SMS напоминания о необходимости посещения врача и сдаче анализов.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Контролируется получение пациентками помощи в объеме не менее, чем базовый спектр обследований (приказ 572н МЗ РФ).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Контролируется своевременная госпитализация пациенток в тяжелом состоянии.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Документация по пациентке всегда доступна врачам всех учреждений родовспоможения региона.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Пациентки получают медицинскую помощь нового высокого качества.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;toc_5&#34;&gt;Еще вопросы?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Если остались вопросы, то можно отправить &lt;a href=&#34;mailto:sales@hitsl.ru&#34;&gt;заявку&lt;/a&gt; на проведение презентации системы мониторинга.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Документооборот</title>
      <link>http://www.hitsl.ru/products/ord/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jan 2008 00:00:00 UTC</pubDate>
      
      <guid>http://www.hitsl.ru/products/ord/</guid>
      <description>

&lt;h2 id=&#34;toc_0&#34;&gt;Решаем&lt;/h2&gt;

&lt;h2 id=&#34;toc_1&#34;&gt;Автоматизируем&lt;/h2&gt;

&lt;h2 id=&#34;toc_2&#34;&gt;Результаты&lt;/h2&gt;

&lt;h2 id=&#34;toc_3&#34;&gt;Еще вопросы?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Если остались вопросы, то можно отправить &lt;a href=&#34;mailto:sales@hitsl.ru&#34;&gt;заявку&lt;/a&gt; на проведение презентации системы Документооборот.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PACS</title>
      <link>http://www.hitsl.ru/products/pacs/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jan 2008 00:00:00 UTC</pubDate>
      
      <guid>http://www.hitsl.ru/products/pacs/</guid>
      <description>

&lt;h2 id=&#34;toc_0&#34;&gt;Система передачи и архивации медицинских изображений&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Современные отделения диагностики оснащены цифровым медицинским оборудованием широкого спектра, для работы
которого требуется организация единого информационного потока изображений. Решить данную задачу позволяют
системы PACS.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;toc_1&#34;&gt;Решаем&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Получение, обработку и архивацию визуальной информации;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Корректное протоколирование результатов исследования;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Многоплановый анализ работы врача и всего отделения.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;toc_2&#34;&gt;Технологии&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;PACS-системы используют наиболее распространенные стандарты медицинской отрасли – DICOM и HL7. Реализация
международного медицинского стандарта DICOM позволяет использовать PACS при работе с диагностическим
оборудованием любого производителя.Системы класса PACS имеют гибкую интеграцию с медицинскими информационными
системами (МИС). Использование PACS в сочетании c другими медицинскими решениями позволяет решить любые задачи
информатизации, вне зависимости от масштаба объекта информатизации и типа диагностического оборудования.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Для врачей работа с многообразием функций PACS интуитивно понятна и проста, так как PACS используют
устоявшиеся алгоритмы работы.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;toc_3&#34;&gt;Результаты&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;Повышение качества диагностики&lt;/em&gt;: доступ врачей к медицинским изображениям для организации консультаций и консилиумов врачей;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;Экономия расходных материалов&lt;/em&gt;: снимки распечатываются и записываются только для выдачи на руки пациентам, либо для консультации в не подключенных к единой сети ЛПУ. В остальных случаях они хранятся в компьютерном архиве;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;Экономия времени&lt;/em&gt;: любой рентгеновский снимок может быть в кратчайшие сроки извлечен из архива;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Существенная &lt;em&gt;экономия места&lt;/em&gt;, так как исчезает необходимость хранить рентгеновские снимки: все находится в едином электронном архиве.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;toc_4&#34;&gt;Еще вопросы?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Если остались вопросы, то можно отправить &lt;a href=&#34;mailto:sales@hitsl.ru&#34;&gt;заявку&lt;/a&gt; на проведение презентации системы PACS.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Лабораторная система</title>
      <link>http://www.hitsl.ru/products/lis/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jan 2008 00:00:00 UTC</pubDate>
      
      <guid>http://www.hitsl.ru/products/lis/</guid>
      <description>

&lt;h2 id=&#34;toc_0&#34;&gt;Решаем&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Основная задача лабораторной службы заключается в предоставлении своевременной и точной информации клиническим
подразделениям лечебных учреждений. Для обеспечения оперативного доступа к информации, а также контроля всех
процессов, происходящих в лаборатории, используется ЛИС – лабораторная информационная система.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;toc_1&#34;&gt;Автоматизируем&lt;/h2&gt;

&lt;h3 id=&#34;toc_2&#34;&gt;Регистрация&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Направления на проведение лабораторного исследования и идентификация проб:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Идентификация биологических проб на основе технологии штрихового кодирования образцов биологических материалов
в соответствии с ASTM E1466-92;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Проверка полноты и корректности заполнения необходимого набора демографических сведений о пациенте.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&#34;toc_3&#34;&gt;Лабораторные исследования&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Распределение заданий в структурные подразделения лаборатории;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Распределение заданий осуществляется автоматически в режиме реального времени;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Поддержка функциональности проведения биохимических, иммунологических, изосерологических, общеклинических и клинико-гематологических исследований, исследований гемостаза, ИФА-исследований, ПЦР-исследований, цитологических, микробиологических исследований;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ввод результатов и примечаний к тесту как вручную, так и в автоматическом режиме от анализаторов;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Пакетный ввод результатов ручных исследований;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Автоматический расчет результатов вычисляемых тестов;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Встроенный программный счетчик лейкоцитарной формулы с возможностью просмотра результатов, полученных на гематологическом анализаторе;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Отображение состояния результатов тестов с выделением диапазонов нормы, патологий и опасных границ, с указанием, на каком оборудовании и когда был получен результат. Диапазоны нормальных значений, по которым верифицируются результаты исследования, устанавливаются автоматически в соответствии с половозрастными характеристиками пациента;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Утверждение результатов тестов;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Контроль статуса исследуемой пробы в лаборатории;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Автоматический выбор панели антибиотиков для выявленного микроорганизма в микробиологических исследованиях;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Создание пользователями шаблонов бланков результатов исследований.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&#34;toc_4&#34;&gt;Контроль качества&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Наличие модуля внутрилабораторного контроля качества;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ведение электронных журналов контроля качества;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Автоматическая регистрация результатов контрольных измерений, полученных от анализаторов, в электронном журнале контроля качества;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Сохранение замечаний и номеров партий контрольных материалов;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Оценка сходимости по 10 точкам в соответствии с ОСТ 91500.13.0001-2003;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Формирование установочной серии по 20 точкам в соответствии с ОСТ 91500.13.0001-2003;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Отображение результатов на графиках Леви-Дженнингса;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Формирование заключения об уровне качества, определяющее возможность утверждения результатов исследования;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Вывод на печать регистрационных форм «Оценка сходимости результатов измерения», «Результаты установочных серий измерений показателя в контрольных материалах» и журнала «Регистрация отбракованных результатов внутрилабораторного контроля качества».&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&#34;toc_5&#34;&gt;Отчетность&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;формирование статистических форм отчетов с конфигурированием результатов по образцам, тестам, дате, докторам, отделениям, диагнозам;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;формирование микробиологических отчетов по результатам исследований, группируемых по: цели исследования, выявленным микроорганизмам, резистентности к антибиотикам, источникам поступления биоматериала.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;toc_6&#34;&gt;Интеграция&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Интеграция ЛИС с &lt;a href=&#34;/products/mis&#34;&gt;МИС&lt;/a&gt; – медицинской информационной системой - позволяет:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Оперативно передавать информацию о результатах анализов;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Устранить риск человеческой ошибки - перепутать результаты анализов невозможно;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Значительно облегчить доступ к необходимым данным;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Избежать многократного переписывания одной и той же информации различными исполнителями;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;toc_7&#34;&gt;Результаты&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Благодаря уменьшению количества лабораторных тестов и возможности обрабатывать большее количество проб,
ЛИС позволяет снизить себестоимость лечения;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Работа лаборатории становится четко спланированной, поскольку в системе отображается весь список стоящих задач;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ЛИС позволяет сократить трудозатраты персонала на проведение рутинных исследований;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Контроль расходов на обеспечение лаборатории.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;toc_8&#34;&gt;Еще вопросы?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Если остались вопросы, то можно отправить &lt;a href=&#34;mailto:sales@hitsl.ru&#34;&gt;заявку&lt;/a&gt; на проведение презентации системы ЛИС.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Трансфузиология</title>
      <link>http://www.hitsl.ru/products/sblood/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jan 2008 00:00:00 UTC</pubDate>
      
      <guid>http://www.hitsl.ru/products/sblood/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;В задачи службы заготовки компонентов крови современного стационара входит не только заготовка оптимального
количества трансфузионных сред, но и обеспечение безопасности доноров и реципиентов. Большую роль в оптимизации
процесса заготовки играет грамотная организация работы службы заготовки крови. В настоящий момент можно значимо
снизить процент посттрансфузионных осложнений с помощью современных средств информатизации.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;toc_0&#34;&gt;Решаем&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Прослеживание информации о трансфузионной среде от донора к реципиенту;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Обеспечивание информационного сопровождения и контроля, предотвращающие возможных ошибок персонала на пути от «от вены до вены»;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Создание единого информационного пространства и, как следствие, эффективная организация планирования, распределение
и подбор компонентов крови, осуществление анализа результатов проведенных трансфузий и полученние осложнений, осуществление
научных работ подразделения и т.п.;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Обеспечение высокой производительности работы сотрудников отделений трансфузиологии, сокращение объема «ручного» труда;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Автоматическую загрузку результатов проведенных исследований из лабораторной информационной системы.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;toc_1&#34;&gt;Автоматизируем&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Ввод кодов отводов для доноров, которых отстранил терапевт или процедурный кабинет;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ведение баз данных абсолютных отводов;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Подготовка списков лиц, осуществивших донацию;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Подбор доноров по заданным параметрам, планирование донорского потока, подготовка списков доноров, автоматическая рассылка донорам приглашений, SMS-сообщений в качестве напоминаний;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Подбор доноров редких групп;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Составление отчетов;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ведение списков почетных доноров.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;toc_2&#34;&gt;Врачам-терапевтам&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Идентификация донора с помощью штрихкода с карточки или регистрационного номера;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Просмотр данных предыдущих кроводач;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Внесение решения о новой кроводаче в карту по завершению осмотра.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;toc_3&#34;&gt;Журнал операционной&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Поиск любой осуществленной кроводачи по номеру или дате;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Выборка всех кроводач конкретного донора;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Выдача дубликат справок;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Формирование отчетов с подсчетом определенных типов кроводач либо за определенный срок (день, месяц и т.д.)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;toc_4&#34;&gt;Компоненты крови&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;В системе «Трансфузиология» доступна регистрация полученных компонентов крови. Последующая их передача в экспедицию,
карантин или на утилизацию производится на этапе паспортизации. Также здесь есть возможность составления отчета по
фракционированию.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;toc_5&#34;&gt;Этикетировка&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Формирование этикетки на готовые компоненты;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Формирование и печать отчетов типа «Сводка браков за период»;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Поиск любого компонента крови по номеру, дате или типу и проследить его историю: когда и от какого донора был заготовлен, апробирован, когда и кому выдан.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&#34;toc_6&#34;&gt;Экспедиция&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;После успешного процесса формирования трансфузионной среды, она попадает в «Экспедицию», что соответствующим образом
отражается в системе «Трансфузиология». В системе осуществляется контроль поступления заявок из клинических отделений и
выдачи компонентов крови.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;toc_7&#34;&gt;Руководителю&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;В функции системы «Трансфузиология» входит также ведение полного инвентарного учета компонентов крови и ведение
карантинизации больших объемов компонентов крови.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Руководителю трансфузионного отделения система «Трансфузиология» позволяет на экспертном уровне проводить оценку
деятельности отделения и формировать отчеты по результатам работы подразделения.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;toc_8&#34;&gt;Еще вопросы?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Если остались вопросы, то можно отправить &lt;a href=&#34;mailto:sales@hitsl.ru&#34;&gt;заявку&lt;/a&gt; на проведение презентации Трансфузиология.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Внедрение «Трансфузиология» - важный шаг на пути к обеспечению высокой безопасности и эффективности трансфузионной терапии.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>