<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
      <title>Services on Высокотехнологичные решения </title>
      <generator uri="https://hugo.spf13.com">Hugo</generator>
    <link>http://www.hitsl.ru/services/index.xml/</link>
    
    
    
    <updated>Tue, 01 Jan 2008 00:00:00 UTC</updated>
    
    <item>
      <title>Внедрение</title>
      <link>http://www.hitsl.ru/services/implantation/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jan 2008 00:00:00 UTC</pubDate>
      
      <guid>http://www.hitsl.ru/services/implantation/</guid>
      <description>

&lt;h2 id=&#34;toc_0&#34;&gt;Медицина&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Внедрение медицинской информационной системы – это комплекс работ, который начинается с определения
требований к системе и заканчивается введением системы в промышленную эксплуатацию. Чтобы внедрение
ИТ-системы было результативным, то есть обеспечило прозрачность процессов внутри организации и повысило
эффективность ее деятельности и управляемость, необходимо осуществлять внедрение в полном соответствии
с методикой и стандартами.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;toc_1&#34;&gt;Методология&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;«ВТР» реализует проекты по внедрению ИТ-систем, используя собственную методологию, эффективность которой
доказана сотнями успешных внедрений.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Любой проект по внедрению МИС начинается со сбора требований. Для этого специалисты «ВТР» проводят
комплексное обследование бизнес-процессов медицинского учреждения. Следующий этап – системное проектирование,
в ходе которого формируются требования к системе и согласуется техническое задание. На этапе технического
проектирования составляются задания на разработку и пишутся регламенты реализации процессов в системе.
Далее начинается этап реализации системы – разработка, тестирование, обучение пользователей, составление
инструкций. Завершает проект ввод в эксплуатацию – приемочные испытания, испытания под нагрузкой.
После успешного ввода системы она передается на техподдержку.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Каждый этап внедрения системы одинаково важен – небрежное, поверхностное отношение к деталям работы на любом
из этапов сделает невозможным выполнение последующих и может поставить под угрозу успех всего проекта.
Поэтому специалисты «ВТР» скрупулезно относятся к любым, даже самым незначительным на первый
взгляд деталям проекта и придерживаются проектных принципов, принятых в компании.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;toc_2&#34;&gt;Проектные принципы&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;При выполнении проектов по внедрению информационных систем мы придерживаемся следующих принципов:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Максимальное использование программной платформы. Чтобы снизить плановую трудоемкость и сроки
выполнения проекта, мы максимально полно используем бизнес-решения, реализованные в программной платформе,
в том числе при доработке функциональности программных решений. В результате обследования мы всегда предлагаем
заказчику платформу, наилучшим образом соответствующую его бизнес-процессам.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Проектирование на прикладном и информационном слоях. Проектирование информационной инфраструктуры системы
осуществляется только на верхних слоях: прикладном и информационном: проектируются бизнес-приложения и базы
данных. По итогам проектирования «ВТР» устанавливает требования к серверам и клиентским станциям,
каналам передачи данных между ними. Предоставляемые рекомендации и требования всегда соответствуют особенностям
реализуемой в проекте архитектуры приложений и баз данных.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Проект выполняется по стадиям жизненного цикла. Этапы работы над проектом выполняются поочередно, по стадиям
жизненного цикла. При этом возможно выделение очередей ввода проекта или стадий жизненного цикла в отдельные
работы - подпроекты.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Управление проектом – в соответствии со стандартами. Управление проектом осуществляется менеджером проекта
«ВТР» в соответствии с процессом «Управление проектом» методологии компании. Кроме того, каждый этап проекта
реализуется в соответствии с принятыми в компании стандартами менеджмента качества и контролируется службой
обеспечения качества.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Широкое использование типовых программных решений. При реализации проектов компания «ВТР» эффективно
использует типизированные, унифицированные и стандартизованные элементы программного, технического и методического
обеспечения. Использование стандартизованного информационного обеспечения оказывается критично важным при
реализации проектов в срок. Сроки выполнения проекта и трудоемкость проектных работ зависят от сложности и
масштаба проекта: состава площадок объекта, подсистем, количества рабочих мест, объемов данных, количества
кодов классификации, степени использования типовых проектных решений (ТПР). Использование ТПР заключается в
адаптации или прямой вставке решений из ТПР вместо специально разрабатываемых для конкретного проекта: в этом
случае можно существенно оптимизировать сроки проекта и в конечном счете – его бюджет.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Совместная работа с командой заказчика. Успех консалтингового проекта зависит не только от индивидуальной
квалификации консультантов, но в значительной степени - от слаженности работы совместной проектной группы на
объекте заказчика. Поэтому залогом обеспечения эффективного результата проекта мы считаем тесное взаимодействие
с персоналом клиента и эффективную интеграцию наших процессов с процессами заказчика.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;toc_3&#34;&gt;Еще вопросы?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Если остались вопросы, то с радостью &lt;a href=&#34;mailto:med@hitsl.ru&#34;&gt;ответим&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Методология реализации ИТ-проектов «ВТР» базируется на лучших мировых практиках, что позволяет
обеспечивать высокое качество работы специалистов компании. Подтверждение этому – множество успешно выполненных
нашей командой крупных проектов в России и за рубежом.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Обучение</title>
      <link>http://www.hitsl.ru/services/tuition/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jan 2008 00:00:00 UTC</pubDate>
      
      <guid>http://www.hitsl.ru/services/tuition/</guid>
      <description>

&lt;h2 id=&#34;toc_0&#34;&gt;Медицина&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;«ВТР» проводит обучение пользователей и технического персонала учреждений здравоохранения,
в которых внедряются медицинские информационные системы, а также проводит плановое обучение всех желающих.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;toc_1&#34;&gt;Проектное обучение&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;На проектном обучении объем учебного материала и сложность практических занятий зависят от специализации
слушателя и от функциональности проекта. Программа обучения выстроена индивидуально под каждый проект по
внедрению МИС. Учебные материалы и пользовательские инструкции также сформированы индивидуально на основе
накопленной в компании базы знаний.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;toc_2&#34;&gt;Плановое обучение&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Плановое обучение рассчитано на административный персонал и технических специалистов учреждений здравоохранения,
участвующих во внедрении и поддержке МИС.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Обучение проводится совместно с Кафедрой информатики и управления в медицинских системах Санкт-Петербургской
медицинской академии последипломного образования (ГОУ ДПО СПб МАПО) в рамках цикла тематического усовершенствования
№371 «Информационные технологии в работе ЛПУ».&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В рамках цикла рассматриваются следующие вопросы:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Информационная модель деятельности ЛПУ (поликлиники и стационара).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Способы построения медицинских информационных систем ЛПУ на основе проприетарного и свободного ПО.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ФТМИС МЗСР РФ как основа для информатизации ЛПУ.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Законодательное регулирование использования СПО в медицинских учреждениях различных уровней системы здравоохранения РФ.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Практические занятия по установке и настройке ФТМИС МЗСР РФ в среде ОС Linux.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;toc_3&#34;&gt;Результат&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;В результате прохождения цикла слушатели получают свидетельство государственного образца о повышении квалификации.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;toc_4&#34;&gt;Еще вопросы?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Более подробно о цикле можно узнать задав нам &lt;a href=&#34;mailto:med@hitsl.ru&#34;&gt;вопрос&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Обзор</title>
      <link>http://www.hitsl.ru/services/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jan 2008 00:00:00 UTC</pubDate>
      
      <guid>http://www.hitsl.ru/services/</guid>
      <description>

&lt;h2 id=&#34;toc_0&#34;&gt;Медицина&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Наша компания поставляет широкий спектр решений для медицины: от систем первичного учета и автоматизации рабочего
места врача до аналитических систем, обеспечивающих управление региональным здравоохранением.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Имеющаяся экспертиза в области автоматизации медицины дает нам неоспоримые преимущества в понимании основных проблем,
первоочередных и перспективных задач отрасли.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Мы реализуем весь комплекс услуг по автоматизации деятельности ЛПУ и любых медицинских организаций:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;/services/survey&#34;&gt;Обследование&lt;/a&gt;: Постановка требований к проекту по информатизации&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;/services/implantation&#34;&gt;Внедрение&lt;/a&gt;: Профессиональное выполнение ИТ-проектов в сфере медицины&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;/services/tuition&#34;&gt;Обучение&lt;/a&gt;: Сотрудники медицинского учреждения приступят к работе в системе эффективно и компетентно&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;/services/maintenance&#34;&gt;Сопровождение&lt;/a&gt;: Надёжная поддержка выполненных проектов и консультация по самостоятельным
внедрениям и развитию систем&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Сотрудничество с «ВТР» позволяет успешно внедрить информационные системы любой сложности, так как у нас есть:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;высококвалифицированная команда специалистов, обладающая огромным опытом внедрений информационных систем в области
здравоохранения;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;линейка готовых наработок и решений в области автоматизации медицинских учреждений, а также экспертиза по постановке
процессов и стандартизации в сфере здравоохранения;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;возможность предложить выбор таких программных средств, функциональность которых с одной стороны обеспечит
полное покрытие автоматизируемых процессов с требуемым уровнем качества, а с другой - позволит построить целостную
интегрированную медицинскую информационную систему регионального уровня.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;toc_1&#34;&gt;Еще вопросы?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Если остались вопросы, то можно отправить &lt;a href=&#34;mailto:sales@hitsl.ru&#34;&gt;заявку&lt;/a&gt; на проведение презентации по нашим услугам.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Сопровождение</title>
      <link>http://www.hitsl.ru/services/maintenance/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jan 2008 00:00:00 UTC</pubDate>
      
      <guid>http://www.hitsl.ru/services/maintenance/</guid>
      <description>

&lt;h2 id=&#34;toc_0&#34;&gt;Медицина&lt;/h2&gt;

&lt;h3 id=&#34;toc_1&#34;&gt;Гарантийная поддержка&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Гарантийная поддержка дает пользователям уверенность в качестве и полноте реализации проекта по внедрению
информационной системы. Гарантийная поддержка осуществляется после выполнения основных стадий проекта
специалистами компании «ВТР». Как правило, гарантийная поддержка оказывается в течение года, но может быть
продлена исходя из условий контракта.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;toc_2&#34;&gt;Поддержка и сопровождение&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;В рамках поддержки и сопровождения поставляются самые последние версии внедренных решений, а также могут
реализовываться новые функциональные требования. Наши клиенты получают индивидуальное отношение и индивидуальных
специалистов – за регионом или медицинским учреждением закрепляются отдельные специалисты компании
«ВТР». Объем заказываемых услуг регулируется SLA – договором или соглашением об уровне сервиса.
Договор на поддержку и сопровождение подписывается по завершению гарантийной поддержки или сразу после
реализации проекта по внедрению.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;toc_3&#34;&gt;Квартальная поддержка&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Квартальная поддержка была разработана нами в рамках развития и популяризации Федеральной типовой медицинской
информационной системы для тех учреждений, которые самостоятельно внедряют ФТМИС.
ФТМИС является свободно распространяемым программным обеспечением. Специалисты медицинских учреждений загружают
ФТМИС и самостоятельно разворачивают ее в своем медицинском учреждении. Также специалисты самостоятельно настраивают,
адаптируют и обучают пользователей своего медицинского учреждения. При этом у специалистов могут возникать вопросы
по эксплуатации и настройке ФТМИС - ответы на все функциональные и технические вопросы дают специалисты компании
«ВТР» в рамках квартальной поддержки. При этом ответственность за сроки реализации проекта, полноту охвата
бизнес-процессов и качество реализации проекта в случае самостоятельного внедрения полностью ложится на
специалистов медицинского учреждения.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Перед стартом проекта самостоятельного внедрения мы рекомендуем пройти обучение на наших &lt;a href=&#34;/services/tuition&#34;&gt;курсах&lt;/a&gt;.
Обучение помогает специалистам медицинского учреждения более широко познакомиться с возможностями наших решений,
что облегчает составление плана работ по намеченному проекту.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;toc_4&#34;&gt;Еще вопросы?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Если остались вопросы, то с радостью &lt;a href=&#34;mailto:med@hitsl.ru&#34;&gt;ответим&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Обследование</title>
      <link>http://www.hitsl.ru/services/survey/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jan 2008 00:00:00 UTC</pubDate>
      
      <guid>http://www.hitsl.ru/services/survey/</guid>
      <description>

&lt;h2 id=&#34;toc_0&#34;&gt;Медицина&lt;/h2&gt;

&lt;h3 id=&#34;toc_1&#34;&gt;Муки выбора&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Выбрать оптимальную для конкретного медицинского учреждения МИС - задача трудоёмкая и крайне ответственная,
ведь от выбора решения зависит успех всего проекта по автоматизации в целом.
Очень часто специалисты медицинских учреждений пытаются решить эту задачу самостоятельно, оперируя тем,
что им удалось услышать от коллег, вычитать в приказах и на страницах интернета. Но надо понимать,
что самостоятельно определить и ранжировать по важности все &lt;em&gt;«за»&lt;/em&gt; и &lt;em&gt;«против»&lt;/em&gt; сложно,
особенно когда принимающий решения сотрудник не является специалистом в области информатизации.
Эту работу правильнее доверить профессионалам и перед принятием окончательного решения воспользоваться
услугами по предпроектному обследованию медицинского учреждения.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;toc_2&#34;&gt;Внесем ясность&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;По результатам обследования вы с коллегами можете самостоятельно выбрать наиболее подходящее конкретно
для вашего медицинского учреждения решение. При этом вы оперируете формализованными данными и можете
подобрать оптимальную систему, в том числе, из предложенных нами МИС. Вполне возможно, что по итогам
обследования окажется, что проект должен быть совсем не таким, как вы предполагали в начале.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;toc_3&#34;&gt;Где же архитектура?&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Предпроектное обследование объекта автоматизации – этап не менее важный, чем внедрение самого решения.
Именно на этом этапе закладывается архитектура будущей информационной системы и от того, насколько
тщательно оно проведено, насколько скрупулезно описаны все процессы, подлежащие автоматизации,
зависит успех внедрения. Особенно важно выполнять проект по обследованию крупным медицинским учреждениям,
в которых подлежат автоматизации тысячи различных процессов.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;toc_4&#34;&gt;Стоимость - Время - Качество&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Проект по обследованию помогает получить формализованные данные по предстоящему проекту и чётко соотнести
свои требования со сроками, трудоемкостью и стоимостью проведения работ, необходимых для реализации
задуманного проекта. Предпроектное обследование помогает избежать ситуаций, когда объем автоматизируемых
процессов вдруг оказывается существенно больше, чем имеющийся проектный бюджет. Или когда в начале промышленной
эксплуатации выясняется, что внедряемая система совершенно не годится и нужна была платформа, которую отвергли
в самом начале проекта.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;toc_5&#34;&gt;Результат&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Проект по обследованию – &lt;em&gt;не «кот в мешке»&lt;/em&gt;. После согласования объема работ мы предоставляем вам информацию
по способам и методике обследования. Перечень работ, который выполняется специалистами «ВТР» в ходе обследования,
может меняться в зависимости от необходимого уровня детализации отчета – итогового документа, на основании
которого будет построено &lt;em&gt;техническое задание&lt;/em&gt; на внедрение информационной системы.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;toc_6&#34;&gt;Еще вопросы?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Если остались вопросы, то с радостью &lt;a href=&#34;mailto:med@hitsl.ru&#34;&gt;ответим&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Не наступайте на грабли, на которые уже наступили тысячи незадачливых информатизаторов. Перед началом проекта
обследуйте объект автоматизации, и поручите эту работу профессионалам.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>